[食鬼煮呀]—味噌牛油三文魚 Salmon with miso butter

好耐冇出煮野食po！味噌牛油三文魚 ！我ig Story有片睇呀喂！
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
今日黎個簡單食譜，15分鐘煮到gordon ramsay級數嘅野食！FUCKING DELICIOUS！！！

材料：
三文魚腩 一塊
白味噌 1湯匙
牛油(軟身) 4湯匙
鹽
黑胡椒
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
任何沙律
檸檬
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
做法：
1.醃魚
魚所有表面都撒層鹽同糖，大概鋪滿就可以，撒完放埋一邊等15分鐘。
依個步驟除左調味之外，可以迫左魚啲水出黎，令啲魚肉結實同埋魚味會濃啲。

2.味噌牛油
牛油要軟身，將白味噌同牛油撈混。

3.處理魚
過左15分鐘，用水洗走啲調味料，用廚紙印乾魚身，用把好利嘅刀係魚皮𠝹幾下，不過唔好𠝹得太深，岩岩好𠝹到魚皮下面。

4.煎脆魚皮
開大火落多少少油，煎到個皮脆，你會見到個邊金黃色就可以，大概30秒至1分鐘。
煎完夾起，啲油唔要，洗乾淨個pan。

5.煮第2次
轉中至細火，落1大湯匙味噌牛油，都係皮向下放番舊魚落去，一路用匙羹淋啲牛油上舊魚到，煮到你自己鍾意嘅熟成度。
要注意啲火唔好太大搞到啲味噌牛油煮燶。

6.上蹀
自己整個沙律放係底，放舊魚上去面落少少鹽同黑胡椒，鍾意香口啲可以淋少少頭先煮魚嘅牛油上去，切1/4個檸檬放係格離(我煎左個檸檬30秒,吱出黎啲汁食落會香啲)，搞掂！

你煮完剩左嘅味噌牛油可以放幾星期，你鍾意拎黎煮肉/海鮮又得 ，食麵切細細舊溶係湯又得 ，啲扒煎完放舊係面又得！咩都得呀！！！

Ig:

Youtube(整野食):

Ching sick ball

好似以好食

多謝

好簡單！試下

要出國，所以要學煮野食，謝樓主

放假試下整先

負皮，上一頁

有咩想整問我

去邊讀書先

糖？

好正咁

好似好得wo 又簡單

btw想問味噌牛油除左煎野仲可以用黎整咩餸

下次試下先

簡單易煮 一定要跟你食譜試下
影啲圖嘅顏色都好靚 好吸引

之前你出過蕃茄cream意粉我跟住黎整好撚好食 出多啲post pleasssee

認真一問 其實我咁樣影相出po係未好過我成段片拍放youtube
我自己都覺得youtube啲片唔好睇 同埋用我太多時間
如果唔整youtube我就可以出多啲依類po

如果用刺身，可以整火炙版壽司

新手想問點解要用水洗走調咪料？

其實出step by step相+caption係最方便睇

好！我唔整youtube住 太辛苦整咁多野
整完又唔靚
我下次試下相加caption

各有各好嘅 不過我偏向咁樣出post
因為睇片好快會過左一個step 我就要就住就住咁睇下停下又拉番轉頭咁 但如果你整甜品嘅可能片會比較好
其實你喱家圖文並茂已經好清楚lu 所以我覺得就咁出post就夠 你擺youtube link我禁都冇禁過

加油，其實好似上面咁已經夠清楚易明。同時埋可以加埋★☆☆☆☆難易度比人參考

留名

點解深夜要俾我睇到呢個post！

如果我用你呢個味噌牛油煎鯖魚得唔得？做法會唔會一樣？

如果我用紅味噌又ok嗎？

已訂閱youtube，以為你youtube係有呢個教學片 原來無嘅

留名今個星期煮

你普通切塊放上個麵/扒到等佢溶都好正
或者燒野食搽上去燒
其實仲有好多用途 你想整咩可以問我 我盡量答

Lm

如果怕油多 就咁倒左啲油唔好洗 保留個味會好啲？

試下整 好易

又幾簡單易煮 thanks for sharing

你可以試下

落鹽去飛水 但之後又將魚用水沖 會唔會怪左d

鋪鹽其實主要係想迫魚嘅水份出黎 令魚肉結實啲同埋魚味濃少少
而糖就用黎中和番鹽個味
如果唔洗走就會超咸 同埋就算洗走左去都會調左少少味
依個技巧係整某幾種壽司嘅魚好常用 你想知我先搵啲相關野比你睇下

我都諗住唔拍咁大段片 我技術不足搞唔掂
主力影下相仲好 又可以出多啲

好似好好食！！

其實依個煮嘅方法係岩用係啲厚身少少嘅肉到
你鯖魚我諗通常都係薄身啲 你大火煎完都熟曬 如果再用牛油煮第2次會太熟
所以我解議你煎完搽啲牛油上去由佢溶開會最好

紅味噌個味比較重 同魚夾埋會搶左啲味 但你叫如果真係要用就份量落少啲

我ig有片呀 係igtv個到 Youtube諗住唔搞住

Fuck deli唔識串

煮比本小姐食ok?

Follow左ig竟然有dm多謝支持
嚇死以為你識我

好 下次整好啲

煮完比我睇過

係迫左魚肉”入面”啲水份 其實唔只魚可以咁做 其他肉類都可以 但好似豬,雞依啲密度高啲 通常會用一啲類似鹽水嘅野浸過夜 可以令到肉質結實同埋多啲汁

至於沖走嘅原因係沖走表面太多嘅調味料 如果唔係會太咸

魚依種技巧好常係壽司到應用
你可以google下curing meat/fish 或者 brining meat 會有詳細講

試下整

唔好 因為用左大火煎會有啲燶野係個pan
加上個pan好熱 就咁落牛油就算係較細火都好易燶
沖水洗洗最好
同埋三文魚皮煎完痴係底個啲焦(fond)唔似牛/豬個啲 魚皮個d冇咩味

有冇三文魚扒版

叫啲仔仔煮你食

個煮法會唔同

講多謝姐

巴打邊到買到咁厚身三文魚
百佳個d好鬼薄，皮都未煎脆就熟哂

點解現菜墊底

100分

絲打應該煮開野
因為我唔想另外整個菜影野 所以用左晚飯個啲菜黎影

Aeon marketplace都有